如果當年二戰無美國幫，中國係咪一早亡左國？

youtube睇左少少介紹二戰緬甸既戰役，講緊當時國民黨國內都打唔撚贏，為左保住最後果條陸路運輸線，派左成10萬人去緬甸打日本仔，點知最後死撚左一半，仲要完敗。

最後依條運輸線都無埋，中國全面失去外部資源既運輸，要知道當時中國既外部物資來源係佔總物資來源成90%

果陣係1937-38年，跟住好彩話美國佬及時出錢又出力，為左保住國民黨繼續對抗日本仔，又同英國佬傾合作既嘢，英國佬一開始係拒絕合作，好彩又係美國佬遊說成功先同國民黨一齊合作打日本仔。

跟住美國仲要send人send物資去印度緬甸果邊既軍營，去俾打到殘晒剩低既果班國民黨軍隊，好似話得6000人，後尾靠空運補齊10萬人定5萬左右，之後密集式接受美式軍事訓練，重新編制部隊分配形式，跟住支部隊完全係美式化，渣卡賓槍，有坦克有遠程炮，仲有空中支援成為左中國當時最精銳最高級既幾個師級軍團。

最後好明顯啦，直接反攻打日本仔好似食生菜咁，之後點就唔講。

想講既係，依支軍隊我相信打完緬甸之後一定成為國名黨日後打日本仔最為主力既部隊，亦都係再之後打共產黨既前置部隊，
要知道當時中國本身係俾日本仔打撚到on99咁

人係咁死，但係基本既軍隊徵召後勤各樣仲係唔成熟，去到1944年，即係日本投降前1年，一次大反攻都可以打到國名黨死10幾萬人

我諗真係全靠美國果陣幫手，包括斷晒陸路運輸，美國佬用飛機由印度運物資俾國名黨，果條空中運輸線好似極為危險，好似大大話話運左150幾萬個小時，損失左400幾架運輸機，目的只係繼續俾到物資國名黨抗戰，依d都係少事，最關鍵係人地幫你養埋兵，配埋最新既編制裝備，俾你去救國，你仲要都係打唔撚贏。

有個例子又係緬甸國度，話由美國訓練出黎既果支軍隊會從印度直接反攻緬甸，直接打返去中國，而中國都有派多一支軍隊叫中國遠征軍去圍歐近中國同緬甸邊境既日本仔，成萬幾人，仲要配埋美式裝備，差在無接受美式訓練，話去到一個叫松山既地方，人地日本仔得1400幾人，國民黨成2萬幾人，有大砲有空中支援，都可以打成42日死撚左6000人先攻落，可想而知無美式裝備既國民黨，分分鐘死多萬零人先搞掂。

打完緬甸，我相信返黎既果班精銳美式裝備中國軍隊，都唔會真係會大勝日本仔，共產黨就唔洗提啦，一支要靠汁靠搶先有裝備既軍隊，仲要無軍工廠，大部分都係農民既一支軍隊我唔覺得可以打到d咩，難聽d講只係霸左幾達地方既黑社會。

有無條youtube片

有幾集雖然唔知真實性有幾高，但係睇下都唔錯

1.1944年 接近崩潰的日本軍可以大敗中國

2.過百萬日軍，大量資源投入太平洋戰場 削減日軍在中國戰場的支援

3.地圖欺騙中國人
表面上1944年中國仲有半個中國
事實上中國係得返四川，陝西，山西一帶
西北馬氏，西藏 見你玩完隨時會踩多腳

如果日本無ON99咁打太平洋戰爭
中國一定玩鳩完

國民黨起碼真係打

共產黨班撚樣由頭到尾都係度吹水

用毛澤東的話 一分抗日

平型關"大戰" 只係幾千人小規模戰鬥 日軍好像唔係前線部隊

真我覺得如果日本打得贏。最後美國再打撚埋日本，打到黎中國，最後極大可能中國變左依家既台灣

如果日本當初可以消滅整個支那 香港依家就唔使咁慘

變數係蘇聯

假設日本食左大部份中國
到時同蘇聯 美國 兩個國家的關係會好微妙

國軍入緬係1942年
緬甸當時係英國屬土
英國未同日本開戰，1937年國軍入緬又同邊個打？

美國佬斷石油焗住要打

日本跟本冇力去管gum大地方 德國都冇力幫 仲有蘇聯睇住機會

條片好似係話日本仔入侵緬甸想cut埋國名黨最後既外圍補及線，之後英國佬就同國名黨一齊合作，可能係記錯時間

日本41年對美開戰有一半ON9，一半被迫
事實上在華戰爭已經無從以戰養戰
美國持續禁運
日本海空軍力會因缺油而玩完
佢地既唔想吐返新侵略土地，唯有開拖

戰略上，日本應該吞下東北之後慢慢消化
但日本當時無力控制前線軍人
結果每一代前線軍人都仿照前人，自己發動衝突
根本沒完沒了

俾日本食到都食唔耐啦，果陣美國又開始太平洋戰線，蘇聯又開始打過去

啱
其實共產黨冇乜同日本主力軍隊打過
日軍嘅部隊主要喺華中
共產黨喺華中其實冇乜勢力範圍，
即使戰後國共內戰中共喺嗰度都冇乜地，
佢哋根據地主要喺陜西嘅山區、准北一帶，
仲有海南島同粵東一忽仔
百團大戰嗰D日軍部隊都係後備兵嚟
共產黨係好少落場打嫁，佢哋係做騷擾敵後工作比較多
例如炸下路軌、偷襲日軍運輸隊、殺下代理人，etc……
中日熱戰打咗八年三十幾場會戰只有我上面提及嗰一場戰鬥係共產黨打
「抗日戰爭嘅中流砥柱」

至於主題嗰度……
一號作戰係成功嘅，但係日本嗰陣其實已經冇乜兵，就算打贏咗國民黨佢都唔夠兵力同物質維持對佔領區嘅控制，可以話係睇下邊個死先嘅situation

如果美國唔幫支那 我地依家已經做緊日本人

蘇聯係象徵式打姐
但可以迫到日本投降

軸心有一個打和既可能：
39年拉蘇聯入盟
一舉解決德日欠油問題
到時德國控制歐洲、日本亞洲、意大利非洲
鼓勵蘇聯向伊朗、新疆方向發展
(賣點：蘇聯會在波斯灣有不凍港、石油)
一舉瓦解大英

美國應該會作局外人

但軸心本身反共，因此在政治上難度太大

唔好FF咁多當時既日本同支那差唔多咋

依家去睇返真係唔知共產黨有咩能力去打仗講人才又唔夠國名黨勁，後勤、人力物力，軍備完全可以話係流氓級數，之前睇d片話有d共產黨軍隊有幾支迫擊砲已經係好撚高級既部隊編制黎

依家認識多少少歷史事件，屌你老母人地國民黨有坦克有過德式美式軍備都唔係講緊同日本仔55波既時候，你仲可以吹到自己打到幾大力幾大力我心諗，我俾你d子彈數量一場戰役可以頂到1個鐘都偷笑啦

我記憶都係咁上下
中緬公路

你都識講當時

打日後後勤部隊

唔會咯，都係輸。中國會俾蘇聯或者美國解放，中國會變成台灣

有可能變咗南北韓咁

天意嚟嘅，如果唔使你都可以唔存在🤣🤣

北中，東北湖南人
南中，四川廣東人

跟住美國仲要send人send物資去印度緬甸果邊既軍營，去俾打到殘晒剩低既果班國民黨軍隊，好似話得6000人，後尾靠空運補齊10萬人定5萬左右，之後密集式接受美式軍事訓練，重新編制部隊分配形式，跟住支部隊完全係美式化，渣卡賓槍，有坦克有遠程炮，仲有空中支援成為左中國當時最精銳最高級既幾個師級軍團。

中國成日淨識玩人海戰術
多多人都唔夠佢死
唔識train士兵 管治無方先係問題所在

冇美國迫佢民主化拆財閥日本唔會係今日既日本

麥克阿瑟先係日本國父

上面班人讀共產黨中國史大，真係一笑置之

SCAP period

一號作戰成功係國民黨精兵走曬去打第二次遠征同共產黨食花生。

其實你錯，係有，百團大戰係真，不過都係衰收尾

針對緬甸嗰段講下

松山戰役當時中國遠征軍面對嘅係號稱日本最強嘅第十八師，雖然因為鬼畜牟田口嘅原因實力已經完全不如當初，但亦不能少睇
而當時松山亦都係日本嘅防禦重點，甚至下達左無論如何都唔可以撤退嘅命令，使呢場戰役變成少數係大陸地區可以打到日軍全軍覆滅嘅一戰。
況且成個第二次遠征軍中方嘅數字係死傷18000人，殲滅敵方48000人，即使當佢吹大左三倍人數都其實死傷比率都處於可接受嘅範圍

固然唔依靠美國嘅幫忙中國係近乎（因為仲有依靠蘇聯嘅可能性）無可能打贏日本，但受美國訓練同裝備美械嘅中國軍隊其實又唔係太過不堪，比如話湘西會戰之後因為日本戰略調動嘅原因日本戰線大幅後撤，令國軍可以伺機反攻，收復大量失地同多處報捷。
雖然國軍以數量壓倒撤退中嘅日軍唔係咩光彩嘅大勝，但收復失地同係多處贏到日軍始終證明同美國合作嘅民國係有能力同當時嘅日本一戰，況且歐戰結束後美國將會從歐洲調動更多嘅資源同將領到中國協助國軍，係巴頓將軍嘅帶領下國軍可以打出點樣嘅成績其實都值得期待（而且嚟左中國可能就唔駛咁早死），當然最後因為日本投降所以好多野都不了了之。

而另一樣野就係，美國對中國嘅要求只係牽制日本投放於大陸嘅軍隊，令美國登陸本島嘅時候更為輕鬆，所以中國本身能唔能夠大勝日本其實唔太重要，但對比起頭幾年比人打到遷都，可以同日本打到勢均力敵其實已經唔錯了。

呢個假設太冇可能，美日必有一戰，無可避免，而因為日本想染指支那，中美必會企同一陣線。不過真係要討論你個假設既話，日本係打唔贏中國，因為由一開始戰略就set錯左，變左消耗戰，消耗戰加上民族戰爭既影響下，日本就算佔領全中國大陸，都唔會有效控制到塊土地，何況仲未考慮打到西北地區個時蘇聯會點反應

中國遠征軍或者國軍無孫立人係輸緊靠圍住蔣介石班黃埔系擦鞋仔同送頭無分別

二戰接近尾聲果陣唔係講打到入長沙？
國軍總部係退到雲南？ 以前中史書得2行字講依part

不過記得依段時間東北三省都仲係偽滿州國 蘇聯未打入黎

唔係講話佢地係延安組軍 種大麻 偷日軍裝備 得閒偷襲下軍國咩？

打之前共產黨都仲覺得有險可守
嗰陣仲諗住守得住山西陝西可以發戰爭財
百團大戰俾人屌到甩褲先知原來日軍後勤都唔係流 於是搵潘漢年去攪日共合作

偷襲得最勁應該係黃橋事變
嗰陣國軍打唔過日本人回撤防守
點知退度一半就俾共產黨衝出嚟咬
仲差唔多成支部隊崩潰埋

但依家啲教科書淨係講話國軍策動皖南事變去清共 完全唔講共產黨違犯國共合作開火先 原告變被告呢下先好嘢

我讀中史果陣已經成日講國共合作 只係抽寫共係後勤為主 前面軍國打哂 無乜實質野 共偷襲果啲都要網上睇番補丁
雖然國軍開頭輸到pk 但諗落內外比人夾擊 頂到咁耐 又唔算話好差
至於共 抗日方面 好似淨係接近尾聲 佢地先主攻 目的係攞日軍裝備
同埋唔明 成日偷襲 國軍都仲可以名頭叫合作

其實唔明啲人點解係咁吹捧光頭蔣
光頭蔣只係不停食人血饅頭嘅垃圾
先唔講花園口決堤
華北戰場主要都係當時由馮玉祥度出走嘅嗰班將領死守
而且江浙戰場好多都係新桂系 差唔多每次會戰都係李宗仁同白崇禧喺前線
淨底西南補給都係美軍英軍同班南洋華人 嗰陣光頭蔣仲要同美國佬唔啱 喺度指指點點 差啲趕走埋美國佬
最後去到台灣仲要軟禁埋孫立人

蔣介石每次同美國佬唔岩key 又係要宋夫人出馬無佢老婆說服美國人(真心勁令美國人同情中國人)，都唔會有租借法案比中國

蔣介石呢條友真係勁撚垃圾，作為一個領導人佢的缺點真係太多

成班都痴撚線

贏唔到
就算打到入重慶都唔會完
同埋唔理中國戰場打成點
1945年8月都要讓番出黎

講到尾二戰入面中國戰場真係冇影響力
same goes for french resistance (and possibly free france)

咪有病，當年唔知點解，日軍會去掃蕩共軍，基本上打散曬中共根據地，但日軍係冇兵力守咁多地，於是八路軍大集結去打擊日兵；問題係共軍係冇打攻堅訓練嘛，開頭打交通要道小據點就掂，進攻大型據點係唔得嘛。打到尾段，以日軍集中兵力又開始掃蕩收場，當然啦，中共點寫，中國人都唔會笑，話曬打日本仔嘛

蘇聯
美國 (吞埋加拿大)
統一納粹德國 (吞埋英國)
大日本帝國 (整個東南亞+全盛滿清版圖)

版圖